---
layout: post.njk
title: Der sogenannte Rasiertrend
date: 2021-07-04T21:55
---
In den letzten Jahren hat sich unter Feministinnen die Norm ausgebreitet, sich nicht mehr die Arm-, Bein- und Achselhaare zu rasieren – und sie stolz in die Kamera zu halten. Argumentiert wird damit, dass es zu viel Zeit in Anspruch nimmt, zu viel kostet und dass es nur ein Trend sei, den die Industrien den Frauen aufbürden und von denen die Männer willkürlicherweise befreit sind. Während die ersten beiden Punkte jede für sich selber entscheiden kann, glaube ich beim letzten Punkt, dass es mehr ist als nur ein willkürlicher Trend.

Doch wie kamen Frauen dazu ihre Körperhaare zu entfernen? Stellt man den durchschnittlichen Mann der durchschnittlichen Frau gegenüber und beide veränden nichts an ihren Körpern, so wird der Mann eine stärkere Behaarung haben. Nicht nur dichter, sondern auch an mehr Stellen. Der weibliche Körper ist also von Natur aus dazu geschaffen weniger Haare zu haben. Daher sind weniger Haare weiblich und mehr Haare männlich. Das hat sich niemand ausgesucht, es hat sich von alleine so entwickelt. Wenn eine Frau nun ihre Weiblichkeit unterstreichen will, kann sie es einen Schritt weitertreiben und die Haare entfernen – als Zeichen ihrer inneren Weiblichkeit. Genauso wie Männer bei gleichen Arbeit schneller und mehr Muskelmasse aufbauen als Frauen, sind mehr Muskeln ein Zeichen von Männlichkeit. Auch das hat sich niemand ausgesucht. Deswegen heben so viele Männer gezielt Gewichte, um mehr Muskeln zu bekommen, als sie es durch natürliche Arbeit würden. Es geht um die Unterstreichung ihrer inneren Männlichkeit.

Dieser Text soll nicht dazu dienen, um zu sagen, dass sich rasieren oder Gewichteheben richtig sind und jeder tun sollte, sondern nur dazu, das in meinen Augen falsche Argument zu entkräften, dass es sinnlose Praktiken seien. Dass sich diese Praktiken mit einem Grund entwickelt haben, nämlich mit dem Grund gezielt einen (ersten) Eindruck beim anderen Geschlecht zu hinterlassen. Mit dem Grund, seine Männlich- oder Weiblichkeit zu unterstreichen, bevor man die Person näher kennenlernt.